# Test case

#### Test Designed by: Пушкарская Валентина 
#### Test Designed date: 15.02.2021

### Project name: 
    AvitoTesting

### Test Case ID: 
    FunctionAuth_001

### Test Priority (Low/Medium/Hight)
    Hight

### Module Name:
    Авторизация на сайте Avito

### Test Title:
    Подтверждение логина с действующим именем пользователя и паролем

### Description:
    Протестировать страницу входа в Avito

### Pre-conditions:
    Пользователь зарегистрирован и имеет действующий логин и пароль

### Dependencies:

| Step | Test Steps   | Test Data | Expected Result | Actual Result | Status(Pass/Fail) | Notes|
|:----:|:-----------:|:---------:|:---------------:|:-------------:|:-----------------:|:-----|
| 1 | Перейти на главную страницу авторизации  | https://www.avito.ru/moskva#login?authsrc=h | Показывает поля для ввода номера телефона и пароля. Ниже расположена кнопка входа в систему. Под полем пароля находится чекбокс "Запомнить пароль" и кнопка восстановления аккаунта "Забыли пароль?" Так же есть возможность продолжит вход через социальные сети и регистрация по нажатию на ссылку "Зарегистрироваться". Под данной ссылкой расположены - "При входе вы подтверждаете согласие с условиями использования Авито и политикой о данных пользователей". Внизу формы входа есть ссылка "Зарегистрироваться", в которой есть поле для ввода номера  мобильного телефона и кнопка "Продолжить" Ниже находится "У вас есть учетная запись? Войти" | Все элементы отображаются правильно | Pass | |
|2|В поля авторизации введите действующий логин - электронную почту, введите действующий пароль|valentinasergeevna0071999@gmail.com !Qwe123rt4cvx|Пользователь перенаправляется на главную страницу Avito, доступны меню для общения и взаимодействия с пользователем|Отображается главная страница, меню для общения и профиль|Pass||
|3|В поля авторизации введите действующий логин - номер телефона, введите пароль из 7 цифр|79141253905 1234567|Вывод сообщения о том, что пароль не может быть меньше 8 символов. В качестве пароля можно использовать цифры, буквы латинского языка и специальные символы. Допустимая длина пароля от 8 до 16 символов|Поле пароля выделяется красным цветом и появляется сообщение "Неправильный пароль"|Fail| |
|4|В поля авторизации введите действующий логин - номер телефона, введите пароль на русском языке|79141253905 Пароль!|Вывод сообщения о том, что В качестве пароля можно использовать цифры, буквы латинского языка и специальные символы |Система автоматически перводит язык и в поле для ввода пароля вводятся только латинские буквы|Pass| |
|5|В поля авторизации введите действующий логин - номер телефона, введите пароль из 17 цифр|79141253905  12345678901234567|Вывод сообщения о том, что пароль не может быть больше 16 символов. В качестве пароля можно использовать цифры, буквы латинского языка и специальные символы. Допустимая длина пароля от 8 до 16 символов|Поле пароля выделяется красным цветом и появляется сообщение "Неправильный пароль"|Fail| |
|6 |В поля авторизации введите действующий логин - телефон, введите действующий пароль|79141253905  !Qwe123rt4cvx|Пользователь перенаправляется на главную страницу Avito, доступны меню для общения и взаимодействия с пользователем|Отображается главная страница, меню для общения и профиль|Pass| |
|7|Деавторизовать авторизованного пользователя через меню Профиль - Выход|https://www.avito.ru/moskva|Пользователь перенаправляется на главную страницу Avito, не доступны меню для общения и взаимодействия с пользователем|Отображается главная страница|Pass| |
|8|Предварительные условия: Деавторизовать авторизованного пользователя через меню Профиль - Выход Переити на страницу авторизации и ввести действующий логин- номер телефона и некорректный пароль |https://www.avito.ru/moskva#login?authsrc=h 79141253905 123cvx|Вывод сообщения о неправильно введенном пароле|Поле пароля выделяется красным цветом и появляется сообщение "Неправильный пароль"|Pass| |
|9|Предварительные условия: Деавторизовать авторизованного пользователя через меню Профиль - Выход Переити на страницу авторизации и ввести некорректный логин- набор цифр и корректный пароль |https://www.avito.ru/moskva#login?authsrc=h 1234567891122456 !Qwe123rt4cvx|Вывод сообщения о неправильно введенном номере телефона|Поле логина выделяется красным цветом и появляется сообщение "Некорректный номер телефона"|Pass | |
|10|Предварительные условия: Деавторизовать авторизованного пользователя через меню Профиль - Выход Переити на страницу авторизации и ввести некорректный логин- набор цифр и некорректный пароль |https://www.avito.ru/moskva#login?authsrc=h 12345678213456789 123cvx|Вывод сообщения о неправильно введенном логине и/или пароле|Поле логина выделяется красным цветом и появляется сообщение "Некорректный номер телефона"|Fail| |
|11|Предварительные условия: Деавторизовать авторизованного пользователя через меню Профиль - Выход Переити на страницу авторизации и ничего не вводить в поля|https://www.avito.ru/moskva#login?authsrc=h|Кнопка "Войти" неактивна|Поле для ввода логина выделяется красным цветов. Кнопка "Войти" неактивна|Pass| |

### Post-conditions
    Пользователь подтвержден и успешно входит в учетную запись